李卓人團隊 驚現《大公》無間道 潛伏五星期 挑撥小麗教室與工黨

2018年11月23日

李卓人團隊 驚現《大公》無間道
潛伏五星期 挑撥小麗教室與工黨

網上昨流傳混入李卓人助選義工團的《大公報》女記者照片。互聯網

【九西補選】

【本報訊】立法會九龍西補選進入白熱化之際，中共喉舌《大公報》被揭曾派女記者滲入候選人工黨李卓人的助選義工團，惟因該女記者形迹可疑，終被劉小麗剔出義工團。劉表示早前已好言相勸該女記者「唔好為咗搵食去出賣香港」。《大公報》回應時則不斷推莊，而李卓人稱明白前線記者有壓力，認為責任在《大公報》身上，炮轟該報「侮辱新聞記者嘅天職」。

記者：呂浩然 林俊謙

網上昨流傳《大公報》派女記者混入李卓人助選義工團，更流出涉事女記者相片，指該女記者已被其他義工知悉身份，呼籲其他義工小心。劉小麗回覆《蘋果》查詢時證實，她印象中該女記者自她被DQ後就現身義工活動，到最近發現其形迹可疑，於是將其剔出義工團，估計該女記者已潛伏近五個星期。

劉小麗指《大公報》近期刊登多篇失實文章，內容主要是挑撥小麗民主教室和工黨。

劉小麗曾勸涉事女記者勿出賣香港；李卓人則指明白前線記者有壓力。資料圖片

《大公報》各部門鬥卸責

劉憶述該女記者出席義工活動時，提出很多奇怪問題，同時全程用電話錄音，由於團隊覺可疑，所以「冇乜點答佢」。劉續指，該女記者僅出席過兩、三次義工活動，但至今已刊登多篇失實文章，內容主要是挑撥小麗民主教室和工黨，「完全係老作」，令她擔心市民因而對李卓人團隊有錯誤印象。識破女記者身份後，劉一度嘗試約見女記者，但女記者答允後又「放飛機」，於是劉再致電給對方，可惜無人接聽，最後劉傳短給女記者說：「做得記者，相信你其實明白香港嘅民主運動面對乜難關。呢個社會其實好多人都努力拯救緊自己屋企，我知道搵食艱難，但係希望唔好為咗搵食，去出賣香港。」，但至今未獲回覆，兩人亦未再聯絡。

劉指《大公報》資源豐厚，不排除滲入義工團記者不只一人，然而義工活動不涉機密資料，相信《大公報》行動只會讓保皇黨清楚李卓人義工團隊助選行程，「一啲比較新嘅活動，譬如社區巡遊、或者街站啲地點，點去統籌啲嘢，建制派就會知道晒」。李卓人回應指，明白前線記者的壓力和困難，認為事件要歸咎《大公報》為何要將記者淪為情報卧底，斥責《大公報》的做法「好侮辱新聞記者嘅天職，同陳凱欣同出一轍」，亦反映土共集團和中資機構不擇手段為陳助選。

《大公報》公關部回覆《蘋果》查詢時表示，得悉有關報道，集團亦應已知悉事件，但推說公關部只負責對外聯絡，對於集團會否或如何跟進事件，則要直接向集團辦了解。可是集團辦回應時又謂不清楚事件，着記者向編採部查詢。《蘋果》記者亦嘗試聯絡該女記者但不果。

浸大新聞系前助理教授杜耀明認為，記者以「放蛇」手法採訪可以理解，「最關鍵就係佢放蛇，到底報道出嚟嘅嘢有幾大公眾利益、嗰啲嘢係唔係符合事實」。對於今次《大公報》的做法，以及劉小麗指事後的報道失實，杜耀明稱「我相信（影響）就好微嘅，因為《大公報》嘅閱讀量係超低」。今次補選其他候選人包括無政黨馮檢基、伍廸希和曾麗文。

上一則
上一則
舍堂多玩意 番茄醬塗身燒腋毛

下一則
下一則
建制民調：陳凱欣贏李兩個百分點

建制民調：陳凱欣贏李兩個百分點
馮檢基不滿《蘋果》報道指鎅票
西環集中營：票投馮檢基 等同送陳凱欣入局

杜耀明稱「我相信（影響）就好微嘅，因為《大公報》嘅閱讀量係超低

共狗真係好撚低莊
你地做到咁出面，我知我要投邊個啦

可否開佢名

又話泛民 = 建制？

屌...咁大財力都玩依D

寫到咩大發現咁 人地玩左廿幾年啦喎

正常玩得政治你都一樣要送啲人去對家收料啦

唔係喎工黨趙恩來咪做過田北辰助理幾年(司徒華都同意)，田北辰發現咗之後炒咗佢先番工黨，15年仲對撼添，飯民又中回力鏢！

起碼我會睇《大公報》
有時候仲會俾八蚊買嚟睇

小麗老師個短訊好touching

劉小麗點睇佢老友劉細良太平紳士牽涉偽造訪問害人？

放人做臥底攞料同入去之後亂寫係2回事喎，大公呢個差不多係寫小說

記乜者
全職五毛而已
呢d pk等大陸一缺水自然就失業
將來想轉行?
小姐你邊到做話?
大公
返去等消息啦